貿戰陰霾 港股連挫 一手4日7撻訂

香港文匯報訊（記者 梁悅琴）中美貿易戰惡化陰霾下，港股連日下挫，樓市買家亦見縮沙，本周內至少出現7宗一手撻訂個案，二手樓亦開始有買家撻訂。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指，港樓「上周大旺、今天觀望」，一二手成交量本周首4日按周急挫60%，市場正觀望中美談判結果。
過去4日新盤出現7宗撻訂個案，包括納米樓以至洋房（見表）。據成交紀錄冊顯示，一名莊氏買家於2017年12月以721.16萬向高譽投資買入馬頭角翰畋21樓A室，面積357方呎，一房戶，選用180日即供付款方法，已付樓價10%大訂，惟昨日終止買賣合約，料損失已付10%訂金，即逾72萬元。
棄購包括納米樓至洋房
長沙灣納米樓AVA 228更連錄撻訂。當中，19樓H室買家於本月1日以建築期付款形式斥資592.4萬買入，面積249方呎，相隔兩日，即本月3日改以90天即供入市，成交價降至521.3萬元，不過最終未有依時簽署正式買賣合約，損失5%訂金，即逾26萬元。
除此之外，二手樓亦有買家撻訂離場。市場消息指，粉嶺碧湖花園第3座低層A室，面積489方呎，月初以600萬易手，買方支付約10萬元臨時訂金，受中美貿戰轉風向及股市急挫影響，買方突選擇撻訂，連雙方佣金估計損失約22萬元。目前，業主已加價20萬元，重新以620萬元放盤。
MONTARA超額百倍
另一邊廂，會德豐地產與港鐵合作將軍澳日出康城MONTARA今日開售次輪116伙，並於昨日截票，發展商表示，昨日收近7,000票，累積收票近1.2萬票，超額登記102倍，當中A組大手客超過160票。今日發售單位的面積介乎362方呎至816方呎，折實價589萬元起，折實平均呎價15,612元。
本周新盤撻訂個案
長沙灣AVA 228 9樓H室：買家上月28日以520萬買入，撻訂損失5%訂金(26萬元)。
長沙灣AVA 228 19樓H室：買家選擇521.3萬元購入，撻訂損失5%訂金(逾26萬元)。
白石角雲滙2期8座5樓A2室：買家上月中以969.4萬元購入，撻訂損失5%訂金(逾48萬元)。
馬頭角翰畋21樓A室：買家2017年12月以721.16萬買入，撻大訂損失10%訂金(逾72萬元)。
日出康城LP6 1座60樓D室 ：買家於上月17日以1,629.3萬元買入， 撻訂損失5%訂金(逾81萬元)。
沙田九肚澐灃H3號屋：買家去年10月31日以5,074.1萬元買入，撻大訂損失10%訂金(逾507萬元)。
太子道西明寓7樓B室：買家於上月27日以4,798.8萬元購入，撻訂損失5%訂金(近240萬元)。
■製表：記者 梁悅琴
好好奇點解會撻訂....72萬

可能係上唔到會
未必係買家主動放棄

有咩因素上唔到會?

銀行唔借錢

真係好想知呢D撻訂case嘅買家係咪真係覺得樓市會跌而撻, 冇左舊錢就算跌你都唔夠錢再俾首期啦又要從新儲過, 真係邊有咁易

係，同埋好似只係股市趺左小小
最多咪CCL升小一個月

咁驚做乜?
o岩o岩個個盤先一q清

股市真係跌少少，d人就驚到樓市勁挫咁濟

決定左先好買
買左就唔好求其撻
否則長期租樓算啦

MOTARA??
想知D人撻訂個心態姐

撻訂比落訂更大勇氣